# 와이번 사용 전 체크리스트

## [  ] 안티바이러스 실시간 감시 기능을 비활성화했나요?

안티바이러스의 실시간 감시 기능이 활성화되어 있다면 적게는 인젝트가 실패하거나, 인젝트 과정에서 런처가 바이러스로 진단되어 삭제되거나, **인젝트되더라도 보안 기능들이 제대로 동작하지 않을 수 있고**,
심하게는 런처 파일을 다운로드받는 단계에서부터 바이러스가 포함된 파일이라는 메시지와 함께 다운로드가 차단될 수 있습니다.

## [  ] Battle.net 및 오버워치를 종료했나요?

<mark style="color:red;background-color:yellow">**절대로 Battle.net 또는 오버워치가 실행되고 있는 상태에서 와이번 런처를 실행하시면 안됩니다!**</mark>

게임을 실행한 후 로드 시 보안 기능들이 정상적으로 작동하지 않을 확률이 높고, 무엇보다 와이번 런처 프로그램 자체가 감지되어 정지를 먹을 확률이 기하급수적으로 높아집니다!

작업 관리자를 열어 `Battle.net.exe`, `Agent.exe` 또는 `Overwatch.exe`가 실행 중인지 확인하고, 만약 실행 중이라면 강제로 종료시킵니다.

작업 관리자는 작업 표시줄을 우클릭한 후 '작업 관리자' 버튼을 누르거나, `Ctrl+Shift+Esc` 키 조합을 눌러 열 수 있습니다.

## [  ] 안티 치트 프로그램들을 제거했나요?

안티 치트 프로그램들은 거의 100% 확실하게 와이번과 충돌을 일으켜 문제를 발생시킵니다.

만약 다음 안티 치트 소프트웨어들 중 하나라도 설치되어 있는 상태라면 와이번을 로드하기 전에 이들을 제어판의 프로그램 제거 또는 변경 메뉴(`appwiz.cpl`)에서 제거한 후 컴퓨터를 재부팅해야 합니다.

* EasyAntiCheat (EAC)
* BattlEye
* FaceIT Client
* ESEA
* Vanguard (발로란트를 삭제하면 같이 지워집니다)

## [  ] 이전에 사용 중이던 계정이 정지당하셨다면, 제대로 스푸핑을 완료했나요?

이전에 사용하시던 계정이 정지당하신 경우, 반드시 런처의 HWID 리셋 기능을 활용해 하드밴 흔적들을 모두 삭제하고 컴퓨터의 고유 ID들을 모두 새로 무작위하게 생성시켜 주시기 바랍니다.

이미 한 번 정지를 먹은 이상, 스푸핑 없이 게임에 접속 시 컴퓨터에 남아 있는 추적 파일들과 서버 상에 기록된 컴퓨터의 고유 ID들에 의해 다시 정지를 먹을 확률이 높습니다.
